【連續兩年】淘寶又被美國列入賣假貨平台黑名單

阿里巴巴旗下淘寶網再被列入賣假貨的黑名單！美國貿易代表辦公室指，淘寶網站內仍有大量侵權物品銷售，於有關平台上進行知識權維護仍有不少挑戰，故將淘寶列入涉嫌銷售假貨購物平台的黑名單。

阿里巴巴則指出，美國貿易辦公室忽視公司維持知識產權的努力及成果，目前下架要求已減少25%，不少侵權貨品亦已被移走。